【短片】明報記者遭警員圍毆 三投訴兩列「無法追查」 一列「無法完全證明屬實」

《明報》一名記者2016年初採訪旺角衝突期間遭警員襲擊，隨即報案並獲轉介至投訴警察課。事隔逾兩年，投訴警察課終於回覆投訴人，明報職工協會指調查有結果，相關指控分別列為「無法追查」或「無法完全證明屬實」。

明報職工協會對於警察投訴課的調查結果感到憤怒及強烈不滿，要求警方及監警會重新覆核決定，並會研究其他可能的法律追究行動。

事緣《明報》一名記者2016年2月10日凌晨在一架停泊的雙層巴士上層拍攝，遭警員驅趕下車。當記者表明身分按警員指示離開巴士，即被巴士外的多名警員用盾牌按在地上，遭警棍打後頸及腳踢。記者當時有佩戴記者證，同時高聲表明身分，但警員沒有停止，打了記者一會才肯放開。記者經檢查證實頭部後方受傷流血，要縫一針，手指亦有擦損，大腿感痛楚。據《蘋果日報》拍得片段所見，明報記者倒地後，多名軍裝及便裝探員衝前，不顧記者已倒地，拿起警棍亂棍揮擊，維持約15秒。

事隔超過兩年，投訴警察課回覆投訴人稱已全面調查事件，包括查問有關人員、證人、相關紀錄及報告，其中一項「毆打」及一項「行為不當」指控，因「不能確定被投訴的警務人員身分」，故列作「無法追查」。

另一項涉及記者遭多名警員「毆打」指控，投訴警察課認為「有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實」，故列作「無法完全證明屬實」。不過，投訴課同時指出，會將相關事件記錄及通知有關人員作出適當紀律行動。

投訴警察課稱監警會同意調查結果，重申「警務處長一向堅決確保屬下人員執行職務時，要處事得當，以禮待人」。投訴警察課又說，若不滿意有關分類，可於30天內要求覆核。

明報記者投訴內容及投訴警察課回應如下：

（一）毆打（無法追查）

投訴：兩至三名警員在巴士樓梯間抓住記者頸部及將記者推出巴士。

回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

（二）毆打（無法完全證明屬實）

投訴：被6至8名警員用腳踢及用硬物毆打。

回應：有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實，故列作「無法完全證名屬實」。記錄事件並通知有關人員作適當紀律行動，提升警隊服務質素，以更能符合廣大市民期望。

（三）行為不當（無法追查）

投訴：警員沒有依照警察通例配合傳媒工作。

回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

歷史已經話左比大家知監警會幾有用

警犬